**3492. – Asparagus tenuifolius** Lamk. – Plante vivace de 30-00 cm, glabre, à //turions grêles ; //tige herbacée, verte, dressée, anguleuse et un peu flexueuse dans le haut; cladodes longs de 15-30 mm, capillaires, lisses, mous, fascicules par 10-25 à l'aisselle d'une écaille membraneuse non éperonnée à la base ; fleurs blanc verdâtre, dioïques, solitaires ou géminées, penchées, à pédoncules longs, sétacés, arqués, articulés sous la fleur ; //périanthe à tube très court ; anthères ovales, mutiques, 4 fois plus courtes que le filet ; baie //rouge, //de la grosseur d'une cerise ordinaire, //contenant plusieurs graines.
Bois et pâturages montagneux, dans les Ardennes, la Champagne, la Savoie et le Dauphiné, les Causses des Cévennes. – Europe centrale et méridionale ; Bithynie. = Avril-juin.